女被誤診切兩腎臟 檢驗後發現根本沒患癌

美國一名73歲的老婦，去年被醫生誤診腎臟癌，而開刀切除一對腎臟，後來得要洗腎維持生命。她原本已獲安排接受腎臟移植，但仍晚了一步，本月初心臟病發死亡。
福斯電視台（Fox31）報導，科羅拉多州的伍莉（Linda Woolley）去年3月被診斷「可能」罹患腎臟癌，同年5月接受手術切除兩個腎臟。但手術後，活體組織切片的檢查結果顯示，伍莉的腎臟腫瘤是良性，沒有惡性跡象。只是腎臟切除後，已無法放回體內，伍莉從此每周得洗腎三次，每次4小時，令她的生活大受影響。伍莉去年接受訪問時說：「我覺得他們欠我一個腎，絕對是。」她後來聘請律師，控告醫院。
手術後初期的健康情況，令伍莉無法列入腎臟移植等候名單，但家人透露，她去世前，已獲列入名單內。不過，平均等候移植時間要7至10年，而一般老人都不會排在名單前列。伍莉去年11月公開她的遭遇，希望其他人在確診前要雙重查證，不要重蹈她的覆轍。（國際中心／綜合外電報導）

rip

伍莉去年接受訪問時說：「我覺得他們欠我一個腎，絕對是。」
唔係啊，佢地欠你兩個腎

又估錯國家

手術後，活體組織切片的檢查結果顯示，伍莉的腎臟腫瘤是良性，沒有惡性跡象。

醫生都講明可能係腎癌，一般都係要切d組織再去驗，當中點解一下就成個切左先去驗跟本冇人知，手術多數都係病人同意下先做，做完發現冇事又黎事後追討責任

所以 second opinion 真係好重要

如果咁老有絕症，我會有得佢病發，
咁老返正都係等死，啲錢留比個仔算

冇錯

間醫院要賠撚死啦

拎左去賣？